<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Academic 学术</title>
    <link>https://kivinchoa.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Academic 学术</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Jiming Zhou</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="/post/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>《黑客与画家》语录</title>
      <link>https://kivinchoa.github.io/post/myarticle/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 21:26:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://kivinchoa.github.io/post/myarticle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;《黑客与画家》，作者是有硅谷创业之父美称的保罗•格雷厄姆（Paul Graham），在康奈尔大学读完本科，然后在哈佛大学获得计算机科学博士学位。1995年，他创办了Viaweb，帮助个人用户在网上开店，这是世界上第一个互联网应用程序。1998年夏天，Yahoo!公司收购了Viaweb，收购价约为5000万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书中的一些观点其实以前也听说过，但保罗的话更让人容易接受，而且产生了很深的共鸣。列举几条：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;任何一场战争，胜利方也是要付出代价的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;团体领导者往往由最善于实现目标的人担任。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;科学家往往会把自己的工作尽可能弄得看上去像数学。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大学和实验室强迫黑客成为科学家，企业强迫黑客成为工程师。——《疯狂石头》里谢小萌有句台词，“我在香港是专攻人体艺术的，现在被硬生生逼成个小报记者，这不是逼良为娼嘛”。生活里的很多事，不是你想干、或你愿意看到的，只能迫于无奈。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大公司只要做到不太烂，就能赢。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大多数黑客不是通过大学课程学会编程的，他们从实践中学习。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;科学家就不会通过干活来学习科学，而是通过实验和解题来学习。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;黑客的出发点是原创，最终得到一个优美的结果；而科学家的出发点是别人优美的结果，最终得到原创性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;坚持一丝不苟，就能得到优秀的成果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;软件的使用方式最好能符合用户的直觉，别指望用户去读使用手册。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果有必要的话，大多数物理学家有能力拿到法国文学的博士学位，但是反过来就不行，很少存在法国文学的教授有能力拿到物理学的博士学位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;与笨蛋辩论，你也会变成笨蛋。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在心里无所不想，但是不一定要说出来。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在计算机工业的历史上，新技术往往是由外部人员开发的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;正如《人月神话》一书中所指出的，向一个项目增加人手，往往会拖慢项目进程。——中国古语，三个和尚没水喝&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有钱的客户更倾向于更贵的选择，即使便宜的选择更符合他们的需要，他们也不会买。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你必须打破常规、快速行动，循规蹈矩不可能成功。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你能做到它做不到的事情，正如它能做到你做不到的事情一样。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果你有一个另你感到安全的工作，你是不会致富的，因为没有危险，就几乎等于没有可放大性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果你工作得不辛苦，你可能正在浪费时间。——《真心英雄》歌词所唱，不经历风雨，怎么见彩虹，没有人能随随便便成功。《真心英雄》是台湾的词曲作家李宗盛创作的一首脍炙人口、鼓舞人心、催人奋进的歌曲。成功的确从来不是轻易得到的，它往往来自磨难和痛苦。生活如此，学习亦然。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;世界上有有益的痛苦，也有无益的痛苦。你需要的是咬牙向前冲剌的痛苦，而不是脚被钉子扎破的痛苦。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人们常常觉得野生动物非常优美，原因就是它们的生活非常艰苦，在外形上不可能有多余的部分了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在大多数领域，看上去容易的事情，背后都需要大量的练习。——中国古语，台上一分钟，台下十年功&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很少有人一次就把事情做对。——中国古语，好事多谋&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;推动人才成批涌现的最大因素就是，让有天赋的人聚在一起，共同解决某个难题。互相激励比天赋更重要。——这也是为什么诺奖主要集中在几所有名大家或实验室的原因&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;发现丑陋的东西比你想象出一个优美的东西更容易。大多数做出优美成果的人好像只是为了修正他们眼中丑陋的东西。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;单单是无法容忍丑陋的东西还不够，只有对这个领域非常 熟悉，你才可能发现哪些地方可以动手改进。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;优秀作品的秘决就是：非常严格的品味，再加上实现这种品味的能力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
