<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Academic 学术</title>
    <link>https://kivinchoa.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Academic 学术</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2017 Jiming Zhou</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kivinchoa.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>《黑客与画家》语录</title>
      <link>https://kivinchoa.github.io/post/myarticle/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 21:26:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://kivinchoa.github.io/post/myarticle/</guid>
      <description>《黑客与画家》，作者是有硅谷创业之父美称的保罗•格雷厄姆（Paul Graham），在康奈尔大学读完本科，然后在哈佛大学获得计算机科学博士学位。1995年，他创办了Viaweb，帮助个人用户在网上开店，这是世界上第一个互联网应用程序。1998年夏天，Yahoo!公司收购了Viaweb，收购价约为5000万美元。
书中的一些观点其实以前也听说过，但保罗的话更让人容易接受，而且产生了很深的共鸣。列举几条：
 任何一场战争，胜利方也是要付出代价的。 团体领导者往往由最善于实现目标的人担任。 科学家往往会把自己的工作尽可能弄得看上去像数学。 大学和实验室强迫黑客成为科学家，企业强迫黑客成为工程师。——《疯狂石头》里谢小萌有句台词，“我在香港是专攻人体艺术的，现在被硬生生逼成个小报记者，这不是逼良为娼嘛”。生活里的很多事，不是你想干、或你愿意看到的，只能迫于无奈。 大公司只要做到不太烂，就能赢。 大多数黑客不是通过大学课程学会编程的，他们从实践中学习。 科学家就不会通过干活来学习科学，而是通过实验和解题来学习。 黑客的出发点是原创，最终得到一个优美的结果；而科学家的出发点是别人优美的结果，最终得到原创性。 坚持一丝不苟，就能得到优秀的成果。 软件的使用方式最好能符合用户的直觉，别指望用户去读使用手册。 如果有必要的话，大多数物理学家有能力拿到法国文学的博士学位，但是反过来就不行，很少存在法国文学的教授有能力拿到物理学的博士学位。 与笨蛋辩论，你也会变成笨蛋。 在心里无所不想，但是不一定要说出来。 在计算机工业的历史上，新技术往往是由外部人员开发的。 正如《人月神话》一书中所指出的，向一个项目增加人手，往往会拖慢项目进程。——中国古语，三个和尚没水喝 有钱的客户更倾向于更贵的选择，即使便宜的选择更符合他们的需要，他们也不会买。 你必须打破常规、快速行动，循规蹈矩不可能成功。 你能做到它做不到的事情，正如它能做到你做不到的事情一样。 如果你有一个另你感到安全的工作，你是不会致富的，因为没有危险，就几乎等于没有可放大性。 如果你工作得不辛苦，你可能正在浪费时间。——《真心英雄》歌词所唱，不经历风雨，怎么见彩虹，没有人能随随便便成功。《真心英雄》是台湾的词曲作家李宗盛创作的一首脍炙人口、鼓舞人心、催人奋进的歌曲。成功的确从来不是轻易得到的，它往往来自磨难和痛苦。生活如此，学习亦然。 世界上有有益的痛苦，也有无益的痛苦。你需要的是咬牙向前冲剌的痛苦，而不是脚被钉子扎破的痛苦。 人们常常觉得野生动物非常优美，原因就是它们的生活非常艰苦，在外形上不可能有多余的部分了。 在大多数领域，看上去容易的事情，背后都需要大量的练习。——中国古语，台上一分钟，台下十年功 很少有人一次就把事情做对。——中国古语，好事多谋 推动人才成批涌现的最大因素就是，让有天赋的人聚在一起，共同解决某个难题。互相激励比天赋更重要。——这也是为什么诺奖主要集中在几所有名大家或实验室的原因 发现丑陋的东西比你想象出一个优美的东西更容易。大多数做出优美成果的人好像只是为了修正他们眼中丑陋的东西。 单单是无法容忍丑陋的东西还不够，只有对这个领域非常 熟悉，你才可能发现哪些地方可以动手改进。 优秀作品的秘决就是：非常严格的品味，再加上实现这种品味的能力。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国教育之痛</title>
      <link>https://kivinchoa.github.io/post/educationthoughts/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 21:26:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://kivinchoa.github.io/post/educationthoughts/</guid>
      <description>这是我一直以来思考的问题。我们的教育问题到底出现在哪里，到底出现在学生的哪个阶段，是小学、中学、还是大学，说一句中庸点儿的话，哪个阶段都负一定的责任。我有三个观点，欢迎大家批评指正。
(一)小学应该以“认知”为主，目的是建立概念框架，知道有这么一回事或那么一回事，但道理不一定要说清。所以所设置的课程也主要以语、数为主，其他科目为辅。有些东西长大后才会恍然大悟。小时候看电视，有两个词很纠结，“不许动”和“后会有期”，在我的印象里，他们的读音好像是“必须动”和“后悔有期”（因为方言的影响），我搞不清楚，为什么电视里说“必须动”时那人突然不动了&amp;hellip;..。我也记得从三年级开始就陆续学习了自然、地理、历史等课。另我费解的是，为什么初中、高中还有地理、历史，而且名称一样，现在我也说不清当时学了什么内容，但如果回去翻老课本的话，也许有相同的故事，但内容的篇幅大不一样，所表述的观点也越来越多。但到在大学后，历史不见了（近代史、革命史还在），当时觉得挺庆幸，少考一门试，但现在想来，不懂历史，我们会少很多应该学习的东西。
(二)中学应该以“认识”为主，让学生开始逐步解释自然现象。记忆最深的是，初中开设了物理、化学两门课，与自然现象密切相关。由此开始了“理”的时代，大量作题开始了，读书的时间越来越少。我在初中时也没有书读，除了课本。记得当时从我们数学老师那儿借阅了“中学生数理化”，另我大开眼界，从此成绩才有了明显提升。进入高中后，仍然是物理、化学，当然也有代数、几何、生物等课程。相比数、理、化，语文确实难度很大，做题老选错或答错，这当中有知识性的，如王国维的人生三境界就需要你背，不背肯定答不出，阅读理解，你得读、练，才能有经验。大学毕业都没看过四大名著，可以看出我的阅读水平有多高，因此高考语文只考了80多分（满分150）。到了大学以后，语文也不见了，而我的阅读兴趣是最近几年才有的，努力恶补以前没读的好书。
(三)大学应该以“求是”主为，这应该是我们学习的最高境界，知其然，知其所以然后，还应该追求、发现、创造知识。大学培养的是创造知识、发明事物、发现真理的人才。进入大学才是真正进入学习的阶段。一名普通本科毕业生，四年至少要学40多门课程，与大学之前的任何阶段相比，远远超过其门数总和。但大学阶段，真正以求是为目的的学生比例又有几何，是很大的问号。在研究生面试阶段，问到其所学的某门课程的主要内容时，往往不能很好地回答。我本人也是其中之一。我在参加研究生面试时，老师问我类似“45钢含碳量多少”的问题时，我不知道，博士生面试时，老师问我“龙格库塔法原理时”，我居然说没学过。有很多知识，我是在教了某门课后，才真正开始学习的。并不是大学没教给我什么，相反，我觉得大学阶段学到了很多东西。除知识外，所掌握的知识体系结构。爱因斯坦说过，“教育就是当一个人把在学校所学的全部忘光之后剩下的东西。”这才是求是的起点。
认知、认识、求是三个阶段应该是逐渐递进的，另学生的兴趣是逐步增加的，我知道了某事，想认识它，继而想发现某事、某物、某理。但反思我们现在的教育能做到吗？小学就开始大量做题，每天晚上11点多睡觉，每天睡眠时间不足8小时，中学时代进行了冲刺，12点之前没睡过觉。“一个不健康的社会最明显的特点就是竞争低龄化，竞争的目标极端单一化”。“一个儿童普遍睡眠不足的民族，是相当不幸的。”（摘自《父母改变孩子改变》一书）。到了大学，终于脱离了父母的掌控，自制力差的，沉迷于游戏、网络，成绩一落千丈，有的退学、留级。学完某门课程，能掌握80以上的人寥寥无几（尽管成绩可能很高）。求职的压力导致大批本科毕业生选择继续深造，没有求是的精神，何谈科研的进展。
教育的问题到底出现在哪，随思所写，有感而发而已，不一定有答案。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>